這些早年被廢棄的《小精靈》設計案，現在成了玩家們的創作素材

對於絕大多數《小精靈》系列遊戲粉絲而言，第一世代遊戲最初的151只小精靈都已經是再熟悉不過的面孔。別的不多說，大名鼎鼎的比卡超皮神，也是這151位元老中的一員。

可以想見的是，Game Freak在當初製作初代小精靈時，肯定不會是僅僅設計了151個小精靈形象：必然會有相當數量的設計草案在開發過程中最終被淘汰。而最近，《小精靈》系列設計師之一James Turner在推特所發布的一張漫畫圖，則證明了這一點。

在這張據稱由《小精靈》系列之父田尻智所創作的漫畫之中，除了諸如頑皮彈、毛球、蔓藤怪以及水箭龜等第一世代小精靈之外，還有一些玩家們從未見過的“新”面孔，我們用紅圈在圖中做出了標註。

圖片右側的文字告訴我們，畫面描繪的是Game Freak公司內部對於小精靈的人氣投票，那麼這些截至目前還沒有出現在任何一部小精靈遊戲作品中的形象，很可能就是那些被淘汰的“設計廢案”了。

話是這麼說，但當它們再一次從歷史之中重見天日時，忠實的粉絲們卻沒有拋下這四個未能進入遊戲正作的小傢伙：就在James Turner這條推特的下方，已經有了不少網友以它們為素材，大開腦洞做起了同人創作。

同樣，由於原圖僅僅是一張黑白漫畫，不同網友的二次創作產物，在配色方面也都不盡相同：上圖中，外形近似於麋鹿的廢案Diaa被描繪成了寫實的棕色，而下面這一位的腦洞則顯然要“閃亮亮”了許多。

同時，鑑於第一世代的《小精靈》遊戲早已發布了超過20年，早已有太多玩家對於遊戲的原始文件進行了徹底的解析：雖然在正常遊戲流程中，玩家們能夠看到的小精靈圖鑑有151個位置，然而在遊戲內部的數據列表之中，則多了39個。

這些編外的“小精靈”一般被統稱為MissingNo.（缺失編號），39種不同的個體共享6個不同的形象。其中，有九種MissingNo.還有自己專屬的小精靈叫聲，且這些叫聲是被穿插存儲於正常小精靈的聲音資料之間。一般認為，這些所謂的“錯誤小精靈”很可能就是一些被廢棄的小精靈殘餘在遊戲中的資料。

雖然目前依舊沒有任何證據將任何一個MissingNo.與這次被披露的四個廢案形象直接、一對一地聯繫起來，玩家們也僅僅是憑藉著這些已有的細碎信息，在盡力還原那些小精靈歷史中尚且未明的細節，但僅此而已或許也足夠了。

畢竟，小精靈繫列第一世代早已是20餘年前的陳年往事，而現在玩家和設計師能在被塵封的書頁中找到一些全新的碎片，已經很令人驚奇了。